<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Eeva Kauppi]]></title>
  <link href="http://eeva.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://eeva.github.com/"/>
  <updated>2012-09-08T21:29:21+03:00</updated>
  <id>http://eeva.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Eeva Kauppi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Terveisiä Sirkusmarkkinoilta]]></title>
    <link href="http://eeva.github.com/blog/2012/09/08/terveisia-sirkusmarkkinoilta/"/>
    <updated>2012-09-08T21:19:00+03:00</updated>
    <id>http://eeva.github.com/blog/2012/09/08/terveisia-sirkusmarkkinoilta</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="http://eeva.github.com/images/ksm_01.jpg" width="150" height="250" title="Hattaran valmistusta" ></p>

<p>Tunnelma Sirkusmarkkinoilla Keravan kävelykadulla oli mitä mainion. Aurinko paistoi (toki välillä satoi ja myrskysi) ja ihmiset olivat hyvällä juhlatuulella. Hattara teki kauppansa ja juttu luisti teltalle rohkaistuneiden kanssa. Ja ihmiset olivat hymyilevän positiivisesti yllättyneitä ilmaisista Keravan Vihreiden tarjoamista hattaroista.  Tervetuloa vielä huomenna Vihreälle teltalle, kävelykadulle Hesen eteen, tutustumaan Vihreiden toimintaan ja mukaviin vihreisiin ehdokkaisiin. Allekirjoittanut on tavattavissa teltalla 13-16.</p>

<p><img src="http://eeva.github.com/images/ksm_02.jpg" width="150" height="250" title="Valmis hattara" ></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Avoin Kerava]]></title>
    <link href="http://eeva.github.com/blog/2012/09/06/avoin-kerava/"/>
    <updated>2012-09-06T21:38:00+03:00</updated>
    <id>http://eeva.github.com/blog/2012/09/06/avoin-kerava</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Vietin tänään taas päivän leikkipuistossa. Menin tarkoituksella puistoon, jossa en vieraile kovinkaan usein ja siellä olikin lähes koko puistollinen täynnä minulle vieraita kasvoja. yksinäistä puistossa ei kuitenkaan ollut. Onneksi keravalaiset ovat avoimia, vilpittömiä ja välittömiä. Heidän kanssaan on helppo jutella, jakaa ajatuksia. Tässä taas yksi syy miksi rakastan nykyistä kotikuntaani, sanovatpa muut siitä mitä tahtovat.</p>

<p>Vihreiden teemana on kunnallisvaaleissa avoimempi kunta. Tätä asukkaiden keskeistä avoimuutta toivoisin lisää kunnan taholtakin. Kunnan tulisi olla avoin ja helposti lähestyttävä. Uskoisin ihmisten kiinnostuksen vaikuttamiseen kasvavan, kun päätöksen teosta tehdään avoimempaa. Asukkaiden olisi helpompaa kuvitella itsensä mukaan suunnitteluun ja päätösten tekemiseen, kun sitä ei vietäisi liian kauas asukkaiden normaalista elämästä. Uskokaa tai älkää, mutta Kerava on oikeasti hyvä paikka elää ja toivottavasti myös vaikuttaa kuntamme asioihin.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
